{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_087781",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안성 청룡사 소조석가여래삼존상"
    },
    "text": "京畿道安城市瑞雲面に位置した青龍寺は17世紀初めに製作されたソチョソクカヨレ三尊像で、2012年12月27日、宝物に指定されました。青龍寺大雄殿には制作年度が1603年(宣祖36)として知られた釈迦如来像と普賢菩薩像(う)、そして文殊菩薩像(左)こんなに三つの仏像が安置されています。釈迦如来像は179cmで、大きさが現れ、頭には何があります。眉間の間には白虎が彫刻されており、口元には、やわらかい笑みを浮かべて、左手は膝の上に置いて腕を取ってボプリュンインを表現しており、右手は右の膝の上に置いて指で土地を指すハンマチョクジインをずっと握っています。ソチョソクカヨレ三尊像身なりは大義をわたっているが、胸の下にはスンガクキを着ています。普賢菩薩像の大きさは164cm、文殊菩薩像の大きさは129cmで、二人とも釈迦如来像と似ており、花と火炎宝珠が施された宝冠をかぶっています。釈迦如来像発見された発願文4枚を通じて製作年度とチョガクスンの名前を知ることができます。この作品は17世紀初めの仏像と小さい数量の作品が残っており、希少性を持ち、文禄・慶長の役直後、仏教彫刻師研究に重要な作品として評価されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "青龍寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "青龍寺は京畿道安城市瑞雲面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "青龍寺の宝物に指定された仏像は何ですか？",
            "answer": "青龍寺の宝物に指定された仏像はソチョソクカヨレ三尊像です。"
        },
        {
            "question": "青龍寺大雄殿にはどのような仏像が安置されていますか？",
            "answer": "青龍寺大雄殿には制作年度が1603年として知られた釈迦如来像と普賢菩薩像、そして文殊菩薩像が安置されています。"
        },
        {
            "question": "釈迦如来像の制作年度はいつですか？",
            "answer": "釈迦如来像の制作年度は1603年(宣祖36)とされています。"
        },
        {
            "question": "釈迦如来像の大きさは何ですか？",
            "answer": "釈迦如来像の大きさは179cmです。"
        },
        {
            "question": "釈迦如来像の頭には何がありますか？",
            "answer": "釈迦如来像の頭には宝冠があります。"
        },
        {
            "question": "普賢菩薩像と文殊菩薩像の大きさはそれぞれ何ですか？",
            "answer": "普賢菩薩像の大きさは164cm、文殊菩薩像の大きさは129cmです。"
        },
        {
            "question": "釈迦如来像の左手と右手の姿勢はどのようになっていますか？",
            "answer": "釈迦如来像の左手は膝の上に置いて腕を取ってボプリュンインを表現し、右手は右の膝の上に置いて指で土地を指すハンマチョクジインを握っています。"
        },
        {
            "question": "ソチョソクカヨレ三尊像はどのような身なりをしていますか？",
            "answer": "ソチョソクカヨレ三尊像は大義をわたっているが、胸の下にはスンガクキを着ています。"
        },
        {
            "question": "釈迦如来像の発見文から何を知ることができますか？",
            "answer": "釈迦如来像の発見文から製作年度とチョガクスンの名前を知ることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 368,
        "QA": 415
    }
}